---
subheadline: O Espírito do Otimismo de Young Centurions!
title: Jiang (Gillian) Chou - Espírito do Conhecimento
layout: personagens
categories:
  - personagens
tags:
  - Young Centurions
header: no
language: br
---

## Aspectos

|      ***Tipo*** | ***Aspecto***                                                              |
|----------------:|:--------------------------------------------------------------------------:|
|    __Conceito__ | _Expatriada Chinesa que está aprendendo sobre seu lugar_                   |
| __Dificuldade__ | _Em dois mundos, e em nenhum ao mesmo tempo_                               |
|                 | _"Heranças do passado só são úteis se você souber o que fazer com elas."_  |
|                 | _Veneno e Remédio depende apenas da dose_                                  |
|                 | _"Aquele que conhece a si e a seu inimigo, de 100 batalhas, vencerá 100!"_ |

## Abordagens

| ***Abordagem*** | ***Nível***     |
|----------------:|:---------------:|
|        __Ágil__ | _Razoável (+2)_ |
|   __Cuidadoso__ | _Bom (+3)_      |
|     __Esperto__ | _Razoável (+2)_ |
|    __Estiloso__ | _Regular (+1)_  |
|    __Poderoso__ | _Regular (+1)_  |
|  __Sorrateiro__ | _Medíocre (+0)_ |

## Façanha Centuriã

+ _O Futuro é o passado melhorado:_ Jiang carrega consigo muitos conhecimentos sobre as tradições da China do passado, então sempre que ela for _Criar Vantagens sendo Cuidadosa_ ao relacionar tradições do passado com coisas atuais ou futuristas, ela recebe +3 no rolamento

## Façanhas comuns [ Recarga: 2 ]

+ _Sempre Preparado_: Recebe +2 para tentar _de maneira Cuidadosa Superar obstáculos_ que sejam resultado de uma ação na qual você ou um aliado tenha **falhado**
+ _Somos poucos e afortunados:_ _Uma vez por sessão_,  você pode fazer um discurso a seus aliados e com isso remover todos os Aspectos Situacionais e Consequências Suaves de você e dos demais que se baseiem no medo.
+ _Detalhes Importam:_ Recebe +2 para _Criar Vantagens sendo Cuidadoso_ quando o seu profundo conhecimento de algum assunto revelar detalhes que lhe sejam vantajosos;

## Aparência

Jiang é uma garota chinesa bastante "comum", capaz de se ocultar no meio de outros chineses normalmente... Mas em San Francisco ela se destaca, vestindo sua roupa típica de cor verde. Seu traço mais marcante são os olhos cinzentos, que muitos consideram um sinal de um destino diferente (para o bem ou para o mal), diferente dos olhos castanhos ou escuros normais para o povo Han.

## Comportamento

Jiang possui um comportamento que, se por um lado respeita tradições, olha para o futuro e procura modernizar ou eliminar tradições que servem apenas para restringir seu crescimento. Ela não despreza a importância de tradições para o passado, mas ao mesmo tempo não se atem a elas mais do que o necessário para uma boa vida. Ela demonstra uma sabedoria maior que a que as maiorias das pessoas imaginaria, e é capaz de ler qualquer documento em _Piying_ (escrita chinesa tradicional) sem pestanejar, desde que tenha tempo o suficiente.

## História

Jiang nasceu em meio a uma família de médicos e quiropráticos na região do Sul da China. Seu nascimento foi considerado auspicioso por vários motivos: primeiro, o nascimento ser em uma data importante, ainda que para ocidentais, que é o nascimento na virada do século, nas badaladas do dia 1° de Janeiro de 1900; e segundo, devido a seus olhos cinzentos e brilhantes, com sombrancelhas protetoras, um sinal de fortuna entre os chineses.

Esses sinais foram comprovados quando, aos cinco anos, Jiang já conhecia muitos dos caracteres chineses, e além disso já conseguia realizar determinados procedimentos quiropráticos apenas por ter observado seus pais. 

Entretanto, os negócios na China estavam ruins, então seu pai e mãe decidiram partir da China. 

Como tinham papéis ingleses (já que mudaram para Hong Kong quando a mesma nasceu), e ouviram sobre a riqueza nos Estados Unidos, decidiram tentar a sorte, partindo no primeiro vapor para San Francisco. Ajudou na decisão o fato de que a medicina chinesa já não era mais tão valorizada em sua terra natal. Mesmo médicos como os Chou, que procuravam combinar as melhores práticas da medicina alopática ocidental com as práticas homeopáticas e quiropráticas tradicionais, eram considerados charlatões quando aconselhavam ginseng e gingko como remédios. 

Em San Francisco, todos encontraram uma série de desafios: idioma estranho (mesmo eles conhecendo inglês, não possuiam tanta prática no mesmo e isso provocava problemas), as pessoas que os tratavam mal por serem chineses, e a criminalidade das Tríades. 

Os Chou só passaram a ter sossego quando, sem saber, socorreram Choi Ma-Chao, o _"Cabeça de Dragão"_ (senhor supremo) de uma das Tríades mais importantes de San Francisco. Ele acabou descobrindo sobre Jiang, e percebeu a importância dela depois de recorrer ao _I Ching_ e ao _Feng Shui_. Então, ele colocou os Chou sob um Édito de Proteção Perpétua (ou seja, ninguém da Tríade dele deveria proteger para sempre os Chou) e começou a guiar Jiang para seu destino, como um Espírito do Século XX, guiando-a para o _Clube do Século_ de San Francisco.
